【開心大發現】原來阿聯酋護照咁好用，有冇人知點解？

阿聯酋護照免簽地圖

阿聯酋護照，可以免簽入境171個國家，係阿拉伯國家入面最高
最神奇既係阿聯酋公民除左可以免簽入境大部分其他伊斯蘭教國家之外
仲可以免簽入境西方國家，如歐盟全境、英國、加拿大、紐西蘭、日本、韓國、香港
另外，阿聯酋公民係少數可以免簽入境中國大陸既國家

當然，有人可以解釋話阿聯酋係油王國，有錢，所以可以拎到西方國家免簽
但同樣有豐富石油資源既卡塔爾同沙特護照，就遠遠冇阿聯酋護照咁好用
卡塔爾護照只可以免簽入境92個國家同地區，沙特護照仲少，只得72個
有冇人知道點解，響油王國家入面，只係得阿聯酋護照咁好用？

通常免簽證係對等條件，睇外交部點deal

睇落去同佢對外開放好大關係..

第一對等 中國護照去UAE免簽
第二有錢 正常有UAE護照都唔會非法居留其他國家
第三恐怖主義風險低 沙特嗰d可能真係驚有一個半個宗教狂熱份子

冇美國，等於嘥氣

有冇esta

好似冇乜幾多個國家有美國免簽
美國VWP基本上全部都係歐洲國家、英語系西方國家、加日韓台坡等盟友
兩本香港護照，特衰同BNO都冇美國免簽